<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>ZJQの秘密基地</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/"/>
  <updated>2020-07-22T02:21:01.180Z</updated>
  <id>http://Zhang-Jia-Qi.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Zhang-Jia-Qi</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>熟肉/英语练习:今年的火星甚是喧嚣</title>
    <link href="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/07/20/B-20200720/"/>
    <id>http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/07/20/B-20200720/</id>
    <published>2020-07-20T15:42:23.000Z</published>
    <updated>2020-07-22T02:21:01.180Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="阿拉伯联合酋长国的火星任务踏上了长达七个月的旅程。"><a href="#阿拉伯联合酋长国的火星任务踏上了长达七个月的旅程。" class="headerlink" title="阿拉伯联合酋长国的火星任务踏上了长达七个月的旅程。"></a>阿拉伯联合酋长国的火星任务踏上了长达七个月的旅程。</h1><p><strong>本文章翻译自Newyork Times官网，封面图片来源NYtimes网页，转载请注明来源NYtimes，<a href="https://www.nytimes.com/2020/07/19/science/emirates-mars-mission.html" target="_blank" rel="noopener">原文链接，包含更精美的排版和更多图片</a></strong><br>今年夏天未来几周里你会经常听到火星的消息。三个火星探测任务正在准备被发射前往这颗红色的星球。现在发射的优势在于地球与其近邻达到了每26个月一次的接近的机会，这让我们可以在两个世界间得到相对较短的穿梭路程。如果发射是成功的，这些飞船明年年初将会到达火星。<br>这三个任务中的第一个，由阿拉伯联合酋长国搭建，已经在周一早晨从日本的发射基地发射升空（实际上在美国时间的周日傍晚）。在由Mitsubishi H-IIA火箭带上平静的天空一个小时后，飞船与火箭助推器分离然后开启了它的火星之旅，这个旅程将一直持续到明年二月。对这颗红色行星的造访将会是这个之前仅仅发射了几个小人造卫星的小国通向行星际探索的重要途经。</p><h2 id="阿联酋发射的探测器是什么，它将会进行哪些任务"><a href="#阿联酋发射的探测器是什么，它将会进行哪些任务" class="headerlink" title="阿联酋发射的探测器是什么，它将会进行哪些任务"></a>阿联酋发射的探测器是什么，它将会进行哪些任务</h2><p>阿联酋的火星任务被称作“希望”，这是一个将在火星上空研究火星的环绕探测器。它将会与这颗红色行星周围的六个其他探测器共同研究火星，其中三个来自NASA，两个来自欧空局（其中一个与俄罗斯共同研究），一个来自印度。<br>希望轨道器携带三个仪器：一个红外线光谱仪、一个紫外线光谱仪和一个照相机。这个探测器会从它12400到27000盈利的高轨道给行星科学家第一次全天候拍摄火星全球的天气。在其两年的任务周期内，它将会分析火星附近的沙尘暴和其他天气现象影响该行星大气层散逸到太空的速度。</p><h2 id="阿联酋的太空技术目前发展如何"><a href="#阿联酋的太空技术目前发展如何" class="headerlink" title="阿联酋的太空技术目前发展如何"></a>阿联酋的太空技术目前发展如何</h2><p>阿联酋之前搭建并发射了三颗地球环绕卫星，并从与一家韩国公司的合作中吸取了经验。这个国家也正在进行载人航天项目。去年，该国第一位宇航员，Hazzaa al-Manspori，搭乘俄罗斯的火箭升空并在国际空间站中停留了8天。<br>对于这次火星计划而言，这个国家过与科罗拉多州立大学的大气与太空物理实验室进行了合作，这与早期的那几颗卫星的思路类似，在这个实验室，希望卫星被搭建并送到迪拜进行测试。阿联酋工程师在科罗拉多州Boulder与当地科研人员打成一片，并在他们设计和制作航天器的同时学习经验。</p><h2 id="今年夏天还有什么会飞向火星"><a href="#今年夏天还有什么会飞向火星" class="headerlink" title="今年夏天还有什么会飞向火星"></a>今年夏天还有什么会飞向火星</h2><p>另外两个任务将会在几周内发射前往火星。<br>下一个发射的任务是中国的天问-1，将会在本周晚些或者八月上旬发射。中国的任务包括了环绕、着陆和一个将会研究火星土壤样本中的水和冰含量的漫游车。这是中国第二次尝试前往火星，第一次的萤火-1在2011年由俄罗斯的火箭搭载升空后在离开地球的阶段失败了。在此次任务之后中国完成了一系列成功的低轨道载人飞行和人类唯一一次月球背面的着陆。<br>在7月30号，NASA将会发射毅力号，这是一个机械的火星车，也是美国人的第五个抵达火星的载具。它将会着陆于一个叫做Jezero的盆地，并寻找这一盆地曾经被水覆盖时可能生活于其中的远古简单生命的痕迹。<br>这次任务早期，毅力号将会释放一个小型直升机，Ingenuity。它将会尝试在稀薄的火星大气中短距离飞行，并验证该技术可以在火星上不好用的漫游车中被加入。<br>第四个任务是joint Russian-European Rosalin Franklin rover，它也将会在今年夏天发射。但是限于技术原因和新冠肺炎的爆发，可能不会赶上发射窗口的时间，现在其已经延期到了2022年。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      今年夏天飞往这颗红色星球的三个探测器之一今天从日本中部的Tanegashima起飞
    
    </summary>
    
      <category term="搬运" scheme="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/categories/%E6%90%AC%E8%BF%90/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>熟肉/英语练习:没有什么是两颗黑洞做不到的，如果有，那就再来一颗</title>
    <link href="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/07/19/B-20200719/"/>
    <id>http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/07/19/B-20200719/</id>
    <published>2020-07-19T14:42:23.000Z</published>
    <updated>2020-07-20T15:25:15.269Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="两颗黑洞合并不够刺激？那就来三颗！"><a href="#两颗黑洞合并不够刺激？那就来三颗！" class="headerlink" title="两颗黑洞合并不够刺激？那就来三颗！"></a>两颗黑洞合并不够刺激？那就来三颗！</h1><p><strong>本文章翻译自Newyork Times官网，封面图片来源NYtimes网页，转载请注明来源NYtimes，<a href="https://www.nytimes.com/2020/06/25/science/black-hole-collision-ligo.html" target="_blank" rel="noopener">原文链接，包含更精美的排版和更多图片</a></strong><br>本周四，天文学家宣布它们探测到了一个人类认知中的奇观：两个本不可见的天体，黑洞，通过不可见的过程合并，但是最终变得可见！<br>故事是这样的：很久很久以前，距今40亿年，在一个遥远的星系中，一对黑洞合并了。一般来讲这一过程通常无法留下可以探测的痕迹，只将其周围的时空扰乱，释放引力波，并生成一个新的黑洞（黑洞不发光）。但是这两个黑洞属于一个旋转着的由恒星、气体和尘埃组成的吸积盘，并围绕着另一颗巨大的，高达一千万倍太阳质量的黑洞旋转。于是，这对合并的黑洞产生了一束由热辐射和光组成的冲击波，并使这次合并可以看到和听到。<br>这一解释被加利福尼亚科技研究所的Matthew Graham领导的团队提出，意图解释去年记录到的一个奇怪的闪光信号，他们周四将自己的结论发表在了Physical Review Letters期刊中。如果这个结论被证明了，这将是第一次通过直接光来直接观测黑洞，且与以往用引力波观测的效果一样。Graham说到：“我们从宇宙中最不可能被看到的天体中观测到了可见的信号。”新研究的作者、美国自然历史博物馆和纽约州立大学的K. E.Saavik Ford评论黑洞时说到：“这意味着我们可以同时看到和听到它们”，她认为此事件“非常令人激动”。研究者们说这个发现将会将研究的视野引向黑洞如何、在什么时候、什么地方，合并为更大的质量达到千亿倍太阳质量的巨型黑洞并俘获其自己的星系。这也可以说明物质在进入黑洞或通过其粉碎一切的吸积盘时的状态。两颗黑洞在合并的同时被另外一个的引力束缚着旋转？“估计没有比这个更能让天文学家感到激动的了。”Graham说到。<br>黑洞是爱因斯坦预言的密度足够大以至于光都无法逃离的天体。绝大多数天文学家知道的黑洞都是大质量恒星在其死亡时坍缩得到的。但是星系中心的黑洞往往比前者重百万倍到数亿倍，黑洞如何长到如此巨大是一个天文学接的未解之谜。2016年科学家第一次观测到了黑洞的合并，利用激光干涉引力波天文台，或者LIGO。那是一个L形状的真空管，位于华盛顿的Hanford和路易斯安那的Livingston。自此之后LIGO和意大利的Virgo一起观测到了数十个类似的漆黑宇宙中的星际约会，但是天文学家目前没有看到其发出一丝光亮。（一个例外是一对中子星的合并，中子星是超新星爆炸的遗物，它们照亮了整个宇宙并在在2017年8月被探测到）<br>2019年五月21日，一个报告传到了天文学家手中，LIGO和Virgo探测到了类似于两颗黑洞合并的信号。当晚负责观察的望远镜是加利福尼亚Palomar山上的自动设备，Zwicky Transiet Facility，它的探测器对深空中的任何火光、闪烁、爆发或者移动敏感。它被命名为Fritz Zwicky，他是一个瑞士移民的天文学家，工作在Caltech。Graham是这个望远镜的负责人，他的同事想到了两颗黑洞合并于类星体中心的超大质量黑洞稠密的吸积盘中。于是他们的团队开始在该区域中排查类星体或者类似的特殊活动</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      天文学家们发现了两颗黑洞合并同时穿过另一颗远方的超大质量黑洞的吸积盘时发出的闪光
    
    </summary>
    
      <category term="搬运" scheme="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/categories/%E6%90%AC%E8%BF%90/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>熟肉/英语练习:推特艰难地抵抗着攻击其防火墙的黑客攻击</title>
    <link href="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/07/18/B-20200718/"/>
    <id>http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/07/18/B-20200718/</id>
    <published>2020-07-18T15:42:23.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T15:30:30.472Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>就在twitter的技术调查人员周三匆忙的寻找该公司受到的最严重的黑客攻击的源头时，它们发现了一个惊人的事：<br>即使到了周四下午，在黑客们像一些政治人物例如Joseph R. Biden和工业巨头例如Elon Musk推送了比特币陷阱信息整整24小时之后，Twitter的研究人员依然在艰难地搞清楚这次攻击的其他方面，比如是否有员工参与了此事。同时，Twitter也在调查到底有多少个账户受到了影响。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      至今我们依然不知道为什么推特上最火的几个账号是怎么被盗的
    
    </summary>
    
      <category term="搬运" scheme="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/categories/%E6%90%AC%E8%BF%90/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>熟肉/英语练习:詹姆斯韦伯太空望远镜发射再次延期</title>
    <link href="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/07/17/B-20200717/"/>
    <id>http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/07/17/B-20200717/</id>
    <published>2020-07-17T13:15:23.000Z</published>
    <updated>2020-07-17T13:18:20.911Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="NASA又一次推迟了詹姆斯-韦伯太空望远镜的发射日期。"><a href="#NASA又一次推迟了詹姆斯-韦伯太空望远镜的发射日期。" class="headerlink" title="NASA又一次推迟了詹姆斯-韦伯太空望远镜的发射日期。"></a>NASA又一次推迟了詹姆斯-韦伯太空望远镜的发射日期。</h1><p><strong>本文章翻译自Newyork Times官网，封面图片来源NYtimes网页，转载请注明来源NYtimes，<a href="https://www.nytimes.com/2020/07/16/science/nasa-james-webb-space-telescope-delay.html" target="_blank" rel="noopener">原文链接，包含更精美的排版和更多图片</a></strong><br>在被预算超支、测试错误和政治阻碍好几年之后，NASA在本周四宣布其下一个大型太空望远镜又一次被延期了。它原计划在2021年四月发射，但是现在它的发射最早也得等到2021年11月。<br>在周四的新闻发布会上，NASA的官员将延期的原因归咎于新冠肺炎疫情疫情的爆发打断了原有的进程和从去年冬天开始的计划拖延。“我们确实需要批评这个任务的失败，但是团队安全是我们最优先考虑的。”NASA的管理员Stephen Jurczyk说道。NASA称这次延期将会再次增加这个项目超出国会几年前决定的88亿美元的预算的资金，因为现在这个项目已经耗尽了自己的钱。NASA望远镜项目的负责人，Gregory Robinson说，“基于现在的情况，这个项目希望不依赖国会的补充资金并在新的计划到期之前完成我们的任务。”<br>但是我们不能期望韦伯望远镜能够与哈勃太空望远镜一同工作，而NASA认为后者至少可以运行到2030年。以上世纪60年代领导NASA的詹姆斯韦伯命名的太空望远镜被认为在更长的时间里将比哈勃更加优秀。韦伯望远镜项目的科学家Eric Smith说：“韦伯基于哈勃太空望远镜和斯皮策红外天文台的在观测宇宙和探寻宇宙起源优秀经验被设计并制造”</p><p><font color="#FEFEFE"><strong>NYtimes插播了国际新冠局势：美国创下了其单日确诊的最高纪录，为75600例。印度的新冠病例达到了一百万例，并迫使其重新封城。[关于中国的谣言已隐藏]</strong></font><br>七倍于哈勃的感光能力，韦伯的设计可以在宇宙中看到更远的空间和更古老的时间。这或许可以解决第一批恒星和星系如何在130亿年的大爆炸尘埃中前形成等谜题。这个望远镜的主镜直径比哈勃的2.4米大6.5米(或21点几英尺)。它的任务是找到一个理论来描述宇宙诞生之后15亿到100亿年，即reionization epoch，的演化。在这期间明亮且活跃的新恒星和泼洒着射线暴的类星体燃烧着大爆炸留下的氢气。天文学家描述epoch的理论认为，初代恒星由大爆炸产生的更纯的氢和氦构成，这导致他们燃烧得更快且爆炸得更剧烈，开启了宇宙演化的根基。但是没有一个人发现过这些最早期的恒星，即所谓的“三类恒星”。它们并不存在于当今的宇宙中，天文学家需要在遥远的过去寻找它们。这种探求过去的野心需要韦伯望远镜观测那些我们的眼睛和哈勃望远镜都看不到的不同的光。因为宇宙学的模型告诉我们宇宙正在推动着最早的那批恒星和星系以过快的速度远离我们，以至于它们的光“红移”成了波长更长的光，就像救护车的喇叭声在远离我们时降低到了更低的音调（翻译注：哈勃红移和多普勒频移可不是同一个东西，对于一个具有有限速度的体系中平凡的点，多普勒频移必定是各向异性的（除非观测者位于体系的正中心），而哈勃红移是各向同性的）。所以，遥远的星系中的明亮新星发出的蓝色光芒在经历了130亿年的旅程到达我们眼中时波长已经被拉长到不可见的红外线，或者韦伯望远镜所观测的热辐射频段。</p><p><font color="#FEFEFE"><strong>NYtimes插播了一条新冠的问答，包括新冠通过空气传播吗、新冠的现象是什么、口罩的面料怎么选戴口罩怎么锻炼、[不好说的问题]，已隐藏</strong></font><br>同时，这些不可见的射电信号也是寻找太阳系外行星的的好方法。数千个不同于我们的太阳系的世界被太空中天文台的或地面的望远镜发现。为了看到这些不可见的光，望远镜需要保持极低的温度，它不能比绝对零度高过45华氏度(25摄氏度，译者注)，否则它自己散发的热辐射就会盖过宇宙中发来的信号。一旦发射到太空中，望远镜会打开一个折叠的网球场大小的遮光伞来阻止太阳的加热，而距离月球几百万英里远的望远镜则可以获得绝对低温的条件。这个遮阳伞将包括五个由名叫Kapton的材料构成的菱形薄层，这显然对于塞进火箭的东西来说太大了，这个伞，或者说是望远镜的反光镜，将会被折叠着发射，地球上对这些伞的测试相对困难。它在进入太空后会需要在六周中经历180次保存在计算机中的动作来展开，就像降落伞中的绳结散开或者游泳池的盖子复位一样。至少在这个计划中，整个展开的动作被工程师们称为“惊魂六周”。在太空中，没人能够给这个望远镜一点援助，这意味着我们距离看到下一张宇宙早期的图片至少还有很长一段焦急的等待时间。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      虽然世界不是原来的哪个世界了，但是你们的鸽王还是那个鸽王
    
    </summary>
    
      <category term="搬运" scheme="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/categories/%E6%90%AC%E8%BF%90/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新农夫与蛇</title>
    <link href="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/07/17/T-20200717/"/>
    <id>http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/07/17/T-20200717/</id>
    <published>2020-07-17T08:31:48.000Z</published>
    <updated>2020-07-17T08:40:32.536Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>首先声明，狗是人类的好朋友，我极其强烈地反对虐待动物行为。</strong></p><p>从前，有一只狗和一个农夫，农夫很喜欢给狗喂食，他认为狗是他的朋友。<br>有一天，农夫刚做完饭，由于一天的劳作他饿极了，狗看农夫经常给他喂食，对这次农夫不给他喂食的行为非常不满，最后抢走了农夫的食物，还骂了他一顿。<br>农夫意识到自己不能跟狗做朋友，但是由于狗经常在他的住所周围活动，所以有时不得不跟狗交流。<br>农夫的屋顶上覆盖着他自己亲手制作的精美瓦片。<br>几个月过去了，突然有一天下了大雨，农夫出于好心从自己的屋顶上拆下来瓦片，放在了狗窝上，为狗遮风挡雨。<br>第二天，雨停了，农夫去找狗要回瓦片，狗却死咬着瓦片不放，因为它喜欢这个瓦片。<br>狗在雨中收集到了很多泥巴，农夫问狗它为什么不自己做瓦片，狗说他的泥巴全卖掉用来换骨头吃了，并要求农夫再借给他一片。<br>最终，农夫一刀砍死了狗。</p><p>希望我们的世界里不要有狗因为人们需要进行这种比喻而惨死在刀下。</p><p>以上。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      对人不对事
    
    </summary>
    
      <category term="其他" scheme="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/categories/%E5%85%B6%E4%BB%96/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>黑暗森林模拟实验:广发英雄帖</title>
    <link href="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/07/11/J-20200711/"/>
    <id>http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/07/11/J-20200711/</id>
    <published>2020-07-11T12:57:13.000Z</published>
    <updated>2020-08-04T12:19:23.995Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>第三次写博客，终于开始涉足M↓，界面也进行了优化，评论功能彻底开放，欢迎大家在文章评论区或者博客留言板中提出宝贵的意见。</strong></p><h2 id="实验设想来源"><a href="#实验设想来源" class="headerlink" title="实验设想来源"></a>实验设想来源</h2><p>记得很久以前听说过一个关于<a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%9B%9A%E5%BE%92%E5%9B%B0%E5%A2%83/5739141?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">“囚徒困境”</a>的研究：研究人员制作了关于囚徒困境的不同策略（例如不论对方是谁都选择背叛、如果自己被背叛过则选择背叛等），并生成了大量不同策略的虚拟“囚徒”，让他们在一个虚拟监狱中不停地被进行“囚徒困境”考验，最终角逐出被判刑年数较少的一些人作为“优胜策略”。他们角逐出的“优胜策略”为“一报还一报”，即如果自己被背叛了，则下次角逐中背叛下一个人，如果自己没有背叛，则选择保守秘密。<br>我希望将这种研究方法作用于“宇宙社会学”的“研(gao)究(xiao)”中，于是决定利用类似的规则来寻找在刘慈欣科幻小说中所描述的“黑暗森林”世界观中的最佳生存策略。</p><h2 id="实验方法"><a href="#实验方法" class="headerlink" title="实验方法"></a>实验方法</h2><p>符号声明：如果未加特意说明，[a,b]表示在一个随机的x使 $ x\in[a,b] $ 。</p><h3 id="一、背景设定"><a href="#一、背景设定" class="headerlink" title="一、背景设定"></a>一、背景设定</h3><p>首先，设定一个宇宙“沙盘”，大小为1000*1000，将大量具有不同“黑暗森林生存规则”（“黑暗森林生存规则”在实验中被体现为一个函数，详见第三部分“文明规则”）的文明随机生成在整个地图中。文明可以通过“探测”（“探测”行为详见第四部分“交互行为”）随机获得其他文明的坐标，并通过文明自己的“黑暗森林生存规则”决定对其中的哪些文明采取哪些应对方法。文明居住的星球具有0-9共10种“舒适度”等级，“舒适度”将会影响文明发展的难易程度。文明的发达程度通过“发展程度值”（简称“科技值”）体现，在经历一定时间后“科技值”将会反应文明的排名。</p><h3 id="二、基本规则"><a href="#二、基本规则" class="headerlink" title="二、基本规则"></a>二、基本规则</h3><p>1.模拟采用回合制，每回合中所有文明会按照（在沙盘中的位置）从左往右，从上往下的顺序获得行动机会，后文简称一回合为“一年”或“一次迭代”。<br>2.每个文明活动开始时将会获得一定的科技值加成，规则如下<br>    (1).所有文明的科技点随机增加[-1,+1]点<br>    (2).一小部分文明发生“技术爆炸”，科技再增加[10,20]点，发生技术爆炸的概率为 $\frac{“舒适度”}{100}\times100\%+6\%$<br>    (3).一小部分文明发生“灾难”，科技点降低[20%,50%]，发生灾难的概率为 $14\% -\frac{“舒适度”}{100}\times100\%$<br>3.每个文明活动开始时将会对周围太空进行探索，规则如下<br>    (1).每个文明的探索范围受科技值影响，探索的范围为 $min(5\times\sqrt{“科技值”},500)$<br>  (2).所有与该文明的距离小于探测范围的文明都有可能被探测到，概率为$min(1\%+”科技值”\times100\%,100\%)$<br>  (3).一个文明发现另一个文明后有极小概率获知该文明的科技值，概率为$min(\frac{“科技值”}{100}\times100\%,10\%)$</p><h3 id="三、文明规则"><a href="#三、文明规则" class="headerlink" title="三、文明规则"></a>三、文明规则</h3><p>每个文明每回合只会得知目前经历的时间(迭代次数)、自己的科技值、自己的盟友状况(见第四部分“交互行为”)、以及自己探测成功的文明坐标(也可能包括其中一部分的科技值)，然后文明会遵从设计者提前设定好的确定的规则(注意：这里的“确定”指无法人为干预，并不代表设定的规则中不能包括不确定的随机算法，事实上，我很期待全随机算法的表现)确定自己对已经探测到的哪些文明发动攻击、哪些申请结盟(攻击和结盟见第四部分“交互行为”)</p><h3 id="四、交互行为"><a href="#四、交互行为" class="headerlink" title="四、交互行为"></a>四、交互行为</h3><p>1.攻击<br>(1).假定所有战争都是在一瞬间发生的，且不会留下任何痕迹。<br>(2).战争中，若双方“科技值”之差不超过20，则任意一方的获胜概率均正比于该文明的“科技值”，且获胜方不会获得任何战利品。<br>(3).战争中，若双方“科技值”之差高于20，则科技值高的一方占有绝对优势，弱势方只有$max(15\%,20\%-\frac{\sqrt{“科技值之差”}}{100}\times100\%)$的概率获得胜利，此时若弱势方获得胜利，则弱势文明的科技值增加20。<br>(4).战争不设平局、不设求和。战争中失败的文明直接退出游戏。<br>2.结盟<br>(1).两文明结盟后其中一个文明的“科技值” 变化将会有$50\%$附加到其盟友文明中。e.g.:若文明A和B结盟，一回合中A先行动，若应该增加N点“科技值”，则A先增加N点，然后B增加$\frac{N}{2}$点，然后B行动时，若应该增加M点，则B先增加M点，然后A增加$\frac{M}{2}$点。<br>(2).一个文明A向另一个文明B申请结盟后，B开始行动时将会得知A的坐标，可以选择发动战争或者同意结盟<br>(3).盟友间若距离小于10，则战争中可以相互支援，即战争中两个文明视为一个整体，“科技值”取较高的一方。若距离高于10，则无法相互支援。</p><h2 id="投稿方式"><a href="#投稿方式" class="headerlink" title="投稿方式"></a>投稿方式</h2><p>1.可以直接在本文章评论区投稿，也可以私信我投稿，但是不要再在朋友圈里盖楼了，秋梨膏！<br>2.投稿格式：<br>  ·文明名称：XX文明<br>  ·文明描述：这里可以写一些有趣的文案<br>  ·文明规则：可以写文字描述、可以画程序流程图描述、也可以提交python或者C++代码（没错我歧视pascal和PHP和JVAV玩家）<br><strong>3.在最终较量中表现优异的文明的提出者可以获得五块钱红包哦（穷学生把自己化竞奖学金全拿出来了，给点力吧）</strong></p><h2 id="目前已经写出的文明策略"><a href="#目前已经写出的文明策略" class="headerlink" title="目前已经写出的文明策略"></a>目前已经写出的文明策略</h2><h3 id="醉汉文明"><a href="#醉汉文明" class="headerlink" title="醉汉文明"></a>醉汉文明</h3><p><strong>醉汉走路定理：对于每个点A，不论其距离远点有多远，醉汉的随机走路都能在有限长的时间内到达。宇宙霸权也一样。</strong><br>完全随机地向自己探测到的文明宣战或者结盟，完全随机的向与自己结盟的文明宣战或者结盟。</p><h3 id="黑暗文明"><a href="#黑暗文明" class="headerlink" title="黑暗文明"></a>黑暗文明</h3><p><strong>宇宙就是一座黑暗森林，每个文明都是一个带枪的猎人，如幽灵般前行于林间，连呼吸都小心翼翼。</strong><br>攻击每个自己知道坐标的文明。</p><h3 id="孤独文明"><a href="#孤独文明" class="headerlink" title="孤独文明"></a>孤独文明</h3><p><strong>虽然我富有攻击性，似乎是随时爆炸的火药桶，但是我渴望朋友，任何接近我的人都会被温柔对待。</strong><br>攻击自己探测到的文明，接受所有结盟邀请。</p><h3 id="莽夫文明"><a href="#莽夫文明" class="headerlink" title="莽夫文明"></a>莽夫文明</h3><p><strong>一个字，干！两个字，揍他！三个字，统统推倒！等等，还可以结盟？结盟是什么？？？</strong><br>攻击每个自己发现的文明，不理会所有结盟邀请</p><h3 id="和平文明"><a href="#和平文明" class="headerlink" title="和平文明"></a>和平文明</h3><p><strong>我们坚持和平共处原则，不主动挑事，以地区和平稳定为自己的责任，我们相信和平才能换来发展。</strong><br>不攻击任何文明，接受所有结盟邀请。</p><h3 id="孤立文明"><a href="#孤立文明" class="headerlink" title="孤立文明"></a>孤立文明</h3><p><strong>不要找我，我是重度社交恐惧症患者，重度尴尬癌患者，我现在只想回家静一静。</strong><br>不攻击任何文明，不理会任何结盟邀请。</p><h3 id="脑残文明"><a href="#脑残文明" class="headerlink" title="脑残文明"></a>脑残文明</h3><p><strong>我也不知道我怎么想的，但是我就是想这么做。至于我为什么这么想，我更不知道为什么，因为我是脑残！</strong><br>向所有自己发现的文明申请结盟，但是攻击所有向自己发送结盟申请的文明</p><h3 id="保守文明"><a href="#保守文明" class="headerlink" title="保守文明"></a>保守文明</h3><p><strong>果断就会白给！只有摸清了敌军的底牌，才可以超级加倍而不被十七张牌一套带走。否则就只有超级慈善一条路。</strong><br>对于自己发现的文明，确定了其“科技值”比自己低20以上才会攻击，确定了其比自己高才会申请结盟，否则不予理会。同时不理会任何结盟申请。</p><h3 id="激进文明"><a href="#激进文明" class="headerlink" title="激进文明"></a>激进文明</h3><p><strong>犹豫就会败北！只有超级加倍，才可以在胜利之后唱响“得得得得得”的凯旋之歌！</strong><br>对于自己发现的文明，除非其“科技值”比自己高20以上，否则一律攻击，并且攻击任何申请结盟的文明。</p><h3 id="婴儿文明"><a href="#婴儿文明" class="headerlink" title="婴儿文明"></a>婴儿文明</h3><p><strong>提出者：三体粉丝群网友@蓝色空间</strong><br><strong>我们就像是无知的孩子，点燃了一堆篝火，还在高喊着，我在这，我在这。</strong><br>通过所有文明发来的结盟，并向所有发现的文明发送结盟申请。</p><h3 id="北辰文明"><a href="#北辰文明" class="headerlink" title="北辰文明"></a>北辰文明</h3><p><strong>提出者：三体粉丝群网友@Bill Hines</strong><br><strong>由于此文明过于暴躁，故用提出者语文老师的笔名命名</strong><br>对所有探测到的文明发出结盟申请，并在下一回合攻击本回合拒绝结盟的文明。同意所有结盟申请。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      关于一次黑暗森林模拟实验的设想和稿件征集。
    
    </summary>
    
      <category term="技术" scheme="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    
      <category term="实验" scheme="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/tags/%E5%AE%9E%E9%AA%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>杂谈:我为什么而写作</title>
    <link href="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/06/11/T-20200611/"/>
    <id>http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/06/11/T-20200611/</id>
    <published>2020-06-11T11:06:32.000Z</published>
    <updated>2020-07-10T06:57:41.520Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>第二次写博客，只会一点，M↓凑活，配图放弃，不知道以后有没有机会美化</strong></p><hr><h1 id="我为什么而写作"><a href="#我为什么而写作" class="headerlink" title="我为什么而写作"></a>我为什么而写作</h1><p>说实话，我的作文水平大家有目共睹，也就内样，但是我却是一个喜欢写东西，尤其是言辞激烈的东西的人。有个朋友称呼我为“喷泉”，意为无时无刻不在喷。最近英语课讲到社交网络的问题，很多人包括老师都在质疑我写东西的目的，也引发了我的一些思考。</p><p>我写东西有用吗？没用。我想写吗？想写。为什么写？想写。</p><p>我很赞赏b站上一位喜欢曝光骗子的up主<a href="https://space.bilibili.com/1654470" target="_blank" rel="noopener">@席拉瑞丝</a>退役前说的话：“不要问我骗子那么多曝光一个两个有什么用，因为我平常看见垃圾也会捡起来扔进垃圾桶，延续对环境没有什么改变，但是总比什么都不做要好。”没错，我在网络上看到一些不好的现象，不论是否有能力改变，说出来总比让它隐藏在互联网的外衣下发霉生锈强。</p><p>我承认我对我所批评的绝大多数事情其实无力改变，但是这些事情就像是互联网世界里的垃圾，虽然我不可能真正扔掉所有垃圾，甚至扔掉的垃圾或许也会被狂风再吹出来，但是我至少做了些事情。</p><p>很多同学应该都听过周洋老师嘲讽某位“以当代鲁迅自居”的人，没错那就是我。其实老师是夸大了我的意思，首先声明我的水平比起大文豪还是相差甚远。但是我们设想一下，如果穿越到那个时代，那个以“吃人血馒头”作为家常便饭的时代，鲁迅先生所批判的、痛斥的何尝又不是当时时代的“垃圾”？鲁迅先生因为其极高的影响力，就像一阵台风，将时代的垃圾一扫而空，而我虽然没有影响力，但滴水穿石，微风也能一点点吹走街上的垃圾。</p><p>简单一句话：改变世界的梦想还是要有的，人没有了梦想又和一具尸体有什么区别？</p><p>所以说，虽然我明知自己什么也改变不了，但是我还是会去做，去努力地改变。</p><p>以上。</p><p>书于 2020年6月11日<br>初稿发表 2020年6月11日<br>页面美化&amp;M↓终稿 未知，很可能没有</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      受到了一些误解后做出的孤独的行为艺术
    
    </summary>
    
      <category term="评论" scheme="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/categories/%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>中医:从受害者角度抨击一些论调</title>
    <link href="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/06/01/Z-20200609/"/>
    <id>http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/06/01/Z-20200609/</id>
    <published>2020-06-01T10:06:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-10T06:56:56.748Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第一次用博客，啥也不会，M↓瞎写，配图瞎凑，只当朋友圈使用，故此链接并非完整版，后期会美化。"><a href="#第一次用博客，啥也不会，M↓瞎写，配图瞎凑，只当朋友圈使用，故此链接并非完整版，后期会美化。" class="headerlink" title="第一次用博客，啥也不会，M↓瞎写，配图瞎凑，只当朋友圈使用，故此链接并非完整版，后期会美化。"></a>第一次用博客，啥也不会，M↓瞎写，配图瞎凑，只当朋友圈使用，故此链接并非完整版，后期会美化。</h1><p>从上次在朋友圈引战中医已经不知道过去多久了，其实在此期间我深入了解了一下这个产业，甚至采访了某乎上自称中医专业的学生，也看了很多中医支持者和信奉者在网络上发表的看法。</p><p>很多人说自己支持中医，支持中药，是因为“我有个亲戚/朋友/无中生友曾经得了什么什么病，西医没得治，最后找了个老大夫就治好了。”</p><p>我承认事实上中医或许确实治好了一些人的病症，但是它一定是全知全能的吗？</p><p>我的姥爷大概是在一年前查出了肾功能有问题，目前是绝症，除了换肾就只能延缓病情或者透析。还好我的父母、舅舅和舅妈等都对姥爷关爱有加，定时去医院挂号检查，病情逐渐稳定。我们咨询了普通医院的门诊，也挂过西医顶尖大夫的号，得到的结论十分一致：退行性疾病目前无法根治，只能延缓病情。只要配合大夫按时按点吃药，生活依然可以有较高的品质。</p><p>大夫建议不要吃瘦肉，于是自那以后，姥爷再也没有吃到过一块瘦肉，姥爷一年前还身体健康，大口吃肉大口喝酒，而现在却只能一顿吃极少量的几块肥肉，客观来讲生活水平确实下降。但是遵循医嘱按时吃药，也把尿检中的某一项指标稳定在了100左右。</p><p>生活仍在继续，复工复产后，我和家长能去姥姥家的时间越来越短，只能在周末回家看望。舅舅本身并无工作，最近也找到了一份售后客服的工作。就在这时，前两天我突然听到，姥爷的病情恶化了。</p><p>姥爷最先感觉到不适，双腿又开始浮肿，一经检查原本100左右稳定的肌酐（听说是一项衡量肾功能的重要指标）突然上升到了400，医生说超过500后就必须进行透析。家长赶往姥爷的住所后，发现我们购买的西药全部纹丝不动的堆在柜子里。</p><p>姥爷对中药保持着很高的信任。这让他在我们不知情的情况之下滥用西药同时偷偷购买、服用中药。</p><p>是药三分毒，本身肾功能不佳的老人在勉强靠正常药物维持稳定时突然断掉西药而服用相对更难代谢的中药，无疑大幅增加了身体的压力。</p><p>请问各位中医的支持者，你们听到的故事有这样的吗？是社会对这些人集体保持沉默，还是我的案例是个个例？</p><p>如若我的案例是个例，那么你们又有什么证据证明你们口中的“案例”不是个例呢？</p><p>一想到这件事，我内心就充满悲伤和愤怒。悲伤是因为姥爷的身体因为中药受到了打击，而愤怒则是因为哪些蒙人骗人的中医！</p><p>众所周知，我们如果想开西药，大夫会从头到尾先进行检查，从适应症、不良反应、过敏原等角度一一确认病人满足要求，然后才能开出处方。而中药呢？不少“毒性较低”的中药根本不需要处方。我姥爷根本不会自己去医院走完挂号、检查等一系列复杂的流程，他买的药必定是非处方中药，而这些药品根本没有明确的适应症、没有明确的毒理药理原理，这类药品还能再市面上发售，我实在不理解除了诈骗还有什么解释？</p><p>你们经常说中医这种东西，不能靠西医的逻辑来衡量，那么我想请问，按照中医们所谓“疗效至上”的思路，这种“负疗效”如何解释？</p><p>当然，我的案例确实应该孤证不举，但是为什么就没有一个可以作为科学证据的、真正验证疗效的、符合国际的研究范式的双盲大样本实验出现呢？</p><p>说到这里也上千字了，总之我希望大家了解一件事情：纵使网上宣传之中医疗效多么无敌，请各位始终铭记，你看到的东西总可能是片面的，而全面的研究目前根本没有展开。我自己写道这里也开始反思：我所看到的科学就是全面的吗？或许只有历史才能给予我们答案。</p><p>一边是延续了千年的经验医学，另一边是百年前诞生现代科技，二者究竟是殊途同归，还是针锋相对？或许我们只能交给时间来做出裁决。</p><p>中医这个话题也吵了半年了，不说伤了和气也是坏了心情。感谢你们教会了我很多，虽然没能真正将中医推翻，但是也在思想的交锋之中收获颇丰。感谢大家的陪伴，不论是谩骂还是支持，我今后不会再写中医了，让历史来裁决中医和西医孰对孰错，我们只不过是历史长河中的一个又一个石子，谁又能预测这一波江水将会走向何方？</p><p>书于 2020年6月8日<br>初稿发表 2020年6月9日<br>页面美化&amp;M↓终稿 未知</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      最后一篇批评中医类文章
    
    </summary>
    
      <category term="评论" scheme="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/categories/%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
    
      <category term="中医" scheme="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/tags/%E4%B8%AD%E5%8C%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>猫:快来和看板猫玩耍吧</title>
    <link href="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/05/20/play_with_my_cat/"/>
    <id>http://Zhang-Jia-Qi.github.io/2020/05/20/play_with_my_cat/</id>
    <published>2020-05-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-11T12:55:16.390Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center><center><font color="#EEEEEE">喵呜</font></center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      提供了一个空白页面来玩猫，手机版用户不用担心逗猫的时候乱划页面啦
    
    </summary>
    
      <category term="其他" scheme="http://Zhang-Jia-Qi.github.io/categories/%E5%85%B6%E4%BB%96/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
